屋苑低估價成交 屯門重災 豫豐3房低估價兩成售

隨機挑選近一周錄得的10宗二手成交，並以滙豐銀行網上系統估價，全數成交價低於銀行估價，差幅由5.7%起，反映小業主願意以低於市價沽樓。其中屯門豫豐花園9座高層F室，實用面積584平方呎，屬3房間隔，銀行估價684萬元，日前以560萬元沽出，較銀行估價低124萬元，幅度近2成，屬於10宗個案中差幅最大。

一城高層 低估值逾1成售

祥益地產區域董事林偉光指出，原業主2012年以280萬元入市，持有單位收租，7月份曾以700萬元放售單位，見近日樓市氣氛轉差，願意以一個較平價錢沽樓止賺離場，減價易手後，帳面獲利280萬元。

他指出，現屋苑低層3房入場價由580萬元起，普遍而言，收租客議價空間較多，如果買家手持訂金支票睇樓，減價幅度可以更大。至於新放盤3房單位，叫價較估價一般低70、80萬元。

二手續錄減價成交，如沙田第一城50座高層C室，面積304平方呎，最新以500萬元沽出，呎價16,447元，較估價568萬元平逾1成。事實上，低價成交持續，會拖累銀行估價下跌。由於銀行估價向來是買家出價以及業主定價指標，故此估價回落，間接令二手樓價持續出現調整。

元朗好順意中層 減100萬售

另一方面，二綫屋苑造價拾級而下，元朗錄得多宗跌穿400萬元的成交個案。其中紅棉圍厚德樓中層C室，實用面積298平方呎，屬於2房間隔，業主原本叫價420萬元，近日減至388萬元易手，重返今年年初水平。

其次，元朗鳳攸南街好順意大廈B座中層8室，實用面積358平方呎，屬於兩房間隔，業主上月底仍叫價500萬元放盤，近日突然急減100萬元，以400萬元易手，呎價約11,173元。原業主早於1998年以133萬元購入，持貨20年帳面獲利267萬元。

另一方面，原由投資者鄭躬洪持有的山頂種植道73號洋房，早前曾以轉讓公司股權方式轉售，據悉成交已告吹。有指單位重新以約3億元，以買賣物業形式沽出。

幾時爆呀

豫豐花園,

無論係探親友定睇樓好, 如果係渣車去我諗多數人既第一感覺都係好好, 密度雖高但樓同樓之間空間夠,空氣好, 車位有綠化, 中庭又多休憩空間, 外牆仲好睇過下年先起好既全城匯, 而大部分單位仲有個用到既露台仔俾你晾衫, 全屋四四正正無騎呢位, 打風落雨同另一半急起上黎仲有間7仔係樓下俾住戶買膠袋.

但只要走果程要自己坐車, 動身前再問下停車場張WAITING LIST大概有幾長. 相信多數人番到屋企之後即使業主CALL可以市價7折成交都唔係人人可以即時決定扑搥入貨.

屯門5,6千蚊一呎先合理...

我都留意開，但屯門好撚遠..

唔計

根本有投資樓既人都賺緊，只係賺少左

等佢再跌多少少，等到賣家都覺得無得再升，什至做成跌勢

咁賣家就唔會再strong hold, 選擇離場

根本每年通脤得幾個%, 樓價就10%咁升，一般用家好難入市，靠炒家同大陸資金谷樓價，終有一日會跌番落黎

點睇隔離塊地成交價

寶庭重建以8,319萬元奪得屯門藍地地皮，樓面地價每平方呎8,188元，高出市場估值上限12%，反映中小型發展商願意以高價競投，地皮較同區5年前地價升1.1倍，料建成後呎價將達1.87萬元。

300 呎 180萬，十年都只係買到居屋

痴鳩撚柒線

藍地係新界地王

如果主打200尺咁屋細兼無交通, 起400尺唔賺都要$1,4000尺,但無車位無會所管理費貴仲要食樓花期, 如果唔係賭2年後GOGOGO睇唔透點玩

$14,000尺貴過格離*

豫豐花園同綠怡居有車+車位真心幾好住

屯門5000蚊就差唔多

豫豐係咪得露天車位?

大西北炒過龍啦

正如打風前農夫都忙於收割 而家唔收成遲d渣都無

同樣價錢買叠茵庭好d
五六座3房575最好住
車位同豫豐差唔多，近富泰街市有事都可應急
架車有乜頭暈身慶都可以西鐵頂一頂
樓下有67M 67X直出葵芳旺角

利申住叠仔今年年初賣左

下真架？ 淡友仲話跌兩成收貨

屯門元朗唔計

最唔鐘意座紅館

住係入面都係孤寒又懶ga仆街中產
食又無得食
一係收工行5分鐘去超市買冰鮮垃圾番去煮 一係一年365日叫外賣仲要日日吹你快啲 有車又懶得出去屯門市 無車又要行藍地大街車人共用行10分鐘先有輕鐵 綠化係有 但係要日日吸番頭頂條高速公路啲廢氣仲要每個月都積塵
個個都養狗 佢哋夜晚吠唔吠我真係唔知

幾差都好, 係掩飾唔到低兩成沽既事實